台灣中正大學畢典廢除「唱國歌」及「向國旗暨國父遺像行三鞠躬禮」 全台灣僅剩台大及台北大學2大學還有

中正大學畢典廢唱國歌 全台僅剩2大學還有

2018-03-31 10:50聯合報 記者林良齊╱即時報導

近年來不少人認為在畢業典禮唱國歌、對國父遺像行三鞠躬禮等是威權象徵，而去年中正大學的畢業典禮也有僑外生在畢典抗議，中正大學行政會議也在近日的行政會議上，確認畢業典禮流程時廢除「唱國歌」及「向國旗暨國父遺像行三鞠躬禮」，目前全台僅剩台灣大學及台北大學在畢典還有類似的流程。

中正大學學生會近日在臉書上指出「以往畢業典禮流程中，均有「唱國歌」與「向國旗暨國父遺像行三鞠躬禮」等約5分鐘的儀式」，而在「今年3月26日第450次行政會議中，學務處針對上述儀式之存廢提請討論，主席校長裁示本年度畢業典禮取消下列儀式，唱國歌及向國旗暨國父遺像行三鞠躬禮」，希望藉由取消以往總被視為理所當然的儀式，學校可以讓畢業生參與一場更多元、友善的畢業典禮。

香港將立有罰則國歌法

好事
國民黨殺人犯

國民政府明令規定以中國國民黨黨歌為中華民國國歌，通令知照，並轉飭所屬一體知照。（國史館提供）

香港閪日笑夜笑嘅台仔識進步
香港閪自己就開倒車

泛民有d人贊成立法
仲諗埋點執法

泛民正仆街